	\section{Funciones}
	Nota: Los siguientes ejercicios se refieren a programas ANSI-C modularizados.
		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item Escribir un procedimiento que calcule el factorial de un número natural pasado como parámetro, en forma iterativa. Realizar todas las validaciones que considere necesarias.
			\item 
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Escribir una función que reciba como parámetros un arreglo de doubles y su longitud, y devuelva al máximo (o el mínimo) valor contenido en él.
					\item ¿Cómo modificaría la interfaz de la función, para pasarle al módulo un token de tipo enumerativo, que indique cuál de los dos extremos se desea calcular?
				\end{enumerate}
				Sugerencia:
				\begin{center} \lstinline!typedef enum { MAXIMO, MINIMO } t_extremo;! \end{center}
			\item Escribir una función que reciba un arreglo de doubles y su longitud como parámetros, y retorne el promedio aritmético de los valores contenidos en él.
			\item Idem para el desvío estándar.
				{\footnotesize Nota: reutilice el código desarrollado en el ejercicio anterior.}
			\item
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Defina un tipo de dato \lstinline"tipodato" a partir del tipo nativo \lstinline"float" (usando \lstinline!typedef!)
					\item Defina un tipo enumerativo \lstinline"tescala" que contenga los símbolos CELSIUS y FAHRENHEIT.
					\item Escriba una función que reciba un valor de temperatura en precisión doble, y la escala de temperaturas de destino, y realice la conversión paramétrica del valor.
				\end{enumerate}
			\item
				\begin{enumerate}[a)]
					\item Defina un tipo enumerativo \lstinline"tmes" con 12 símbolos que representen a cada uno de los meses del año.
					\item Declare un arreglo de cadenas de caracteres con los nombres de los 12 meses del año.
					\item Escriba un procedimiento que realice la traducción de tokens del tipo enumerativo \lstinline"tmes" a strings, retornando la cadena de caracteres correspondiente por la interfaz al módulo invocante.
					\item El diccionario de datos, ¿debería ser local a la función o una variable global?
				\end{enumerate}
			\item Modularizar los ejercicios de la Guía Nº3 .
			\item Escribir un procedimiento que reciba un arreglo de genere N elementos de tipo entero, y su longitud, y que lo retorne cargado con N \underline{números aleatorios}.
			\item Escribir un procedimiento que muestree una forma de onda determinada y almacene las N muestras en un vector de doubles recibido como parámetro, de acuerdo al siguiente prototipo:
				\begin{center} \lstinline!void sinu_samples (double values [], int length);! \end{center}
				La forma de onda debe responder a la expresión:
				$$ v(t) = A_{mp}\sin (2\cdot PI\cdot f_{rec}\cdot t + f_{ase}) $$
				en donde:
				\begin{description}
					\item[t] variable independiente (tiempo)
					\item[frec] frecuencia de la onda senoidal, en Hz.
					\item[fase] Fase inicial en radianes.
					\item[Amp] Amplitud pico de la onda senoidal.
				\end{description}
			\item Escribir una función que permita evaluar una función polinómica en un punto, a partir de un vector de coeficientes y su grado recibidos como parámetros.

				El prototipo de la función pedida es:
				\begin{center} \lstinline!double PolinomioX(double Coef[], int Grado, double Variable);! \end{center}
			\item Escribir un procedimiento que, reutilizando el código desarrollado en el ejercicio anterior, genere N muestras de una función polinómica de grado G, cuyos coeficientes y grado recibe como parámetros, y retorne por la interfaz las N muestras obtenidas sobre un vector de doubles.

			El prototipo de la función pedida es el siguiente:
\begin{lstlisting}[numbers=none]
void SamplePoli (
	double Muestras[],
	int       Cantidad,
	double Inicio,
	double Fin,
	double Coeficientes[],
	int       Grado);
\end{lstlisting}
			\item Escribir una función que permita tabular la función de Bessel de Primera especie y orden $n$.
			\item Modificar los ejercicios 47) y 48) de la Guía Nº3 colocando los distintos diccionarios en diferentes archivos de extensión ``.c'', utilizando variables externas (utilizando el modificador \lstinline!extern!) y compilación condicional.
			\item ¿Es necesario incluir el nombre de los parámetros formales en el prototipo de una función? ¿Qué ventajas puede tener el hacerlo?
			\item Indicar si el siguiente fragmento de código es correcto o no. Justicar.
\begin{lstlisting}[numbers=none]
typedef int auto; /* categoria del auto */
void f (void)
{
	auto mi_auto;
	mi_auto = 735;
}
\end{lstlisting}
			\item Mostrar la utilización de una variable con modificador \lstinline!static! dentro de una función.
		\end{enumerate}
